%@Titre: Groupe Ouest -- 2006
Dans un magasin, une cartouche d'encre pour imprimante coûte
15~\si{\EuRo}. Sur un site internet, cette m\^eme cartouche
coûte 10~\si{\EuRo}, avec des frais de livraison fixes de
40~\si{\EuRo} quel que soit le nombre de cartouches achetées.
\begin{myenumerate}
\item Reproduire et compl\'eter le tableau suivant :
\begin{center}\begin{tabular}{|p{5cm}|*{4}{c|}}\hline
Nombre de cartouches achetées&	~~~~2~~~~&	~~~~5~~~~&	~~~~11~~~~&	~~~~14~~~~\\ \hline
Prix à payer en magasin en euros&	& 75	&	&	\\ \hline
Prix à payer par internet en euros&	&	90	&	&	\\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\item Le nombre de cartouches achetées est noté $x$.
\begin{enumerate}
\item On note $P_A$ le prix à payer pour l'achat de $x$ cartouches en
  magasin. Exprimer $P_A$ en fonction de $x$.
\item On note $P_B$ le prix à payer, en comptant la livraison, pour
  l'achat de $x$ cartouches par internet. Exprimer $P_B$ en fonction
  de $x$.
\end{enumerate}
\item Dans un repère orthogonal, que l'on rendra avec la copie, tracer
  les droites $(d)$ et $(d')$ définies par :
\begin{itemize}
\item $d$ représente la fonction $x \longmapsto  15x$
\item $d'$ représente la fonction $x \longmapsto  10x+40$
\end{itemize}
\item En utilisant le graphique précédent :
\begin{enumerate}
\item déterminer le prix le plus avantageux pour l'achat de 6
  cartouches. Vous laisserez apparents les traits de constructions.
\item Sonia dispose de 80 euros pour acheter des cartouches. Est-il
  est plus avantageux pour elle d'acheter des cartouches en magasin ou
  sur internet ? Vous laisserez apparents les traits de constructions.
\end{enumerate}
\item \`A partir de quel nombre de cartouches le prix sur Internet
  est-il inférieur ou égal à celui du magasin ? Expliquer votre
  réponse.
\end{myenumerate}